\documentclass[a4paper,12pt]{enigme}
\usepackage{enigme-commands}

\begin{document}

\Enigme[3][sanssolution]{
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
{\small Cette grille de Shikaku doit être divisée en rectangles ou carrés, chacun contenant un seul nombre. Le nombre indique le nombre de cases que doit contenir le rectangle ou le carré. Tous les rectangles et carrés doivent se toucher par leurs côtés et remplir la grille entière sans chevauchement.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\begin{center}
Exemple :
\Shikaku[Taille=4,Solution,Largeur=0.5em,Couleur=BleuCoopmaths]{%
% 1ere ligne.
/3,lb/,b/3,b/,%
% 2eme ligne.
/,l/,/,/,%
% 3eme ligne.
b/,l/,/9,/,%
% 4eme ligne.
/1,l/,/,/
}
\end{center}
\end{minipage}
\\
	\begin{minipage}{0.6\linewidth}
	\begin{center}
\Shikaku[Taille=7,Largeur=0.5em,Couleur=BleuCoopmaths]{%
% 1ere ligne.
/,/,/,l/4,/,l/,/,%
% 2eme ligne.
/,/12,/,lb/,b/,l/,/,%
% 3eme ligne.
/,/,/,l/,/6,l/,/,%
% 4eme ligne.
b/,b/,b/,l/,/,lb/,b/8,%
% 5eme ligne.
b/,b/,b/3,lb/,b/,lb/,b/2,%
% 6eme ligne.
b/,b/,b/,b/5,b/,l/,l/2,%
% 7eme ligne.
/,/,/,/,/5,l/2,l/
}
	\end{center}
	\end{minipage}
\QREnigme
	}
{
\begin{minipage}{0.6\linewidth}
\begin{center}	
\Shikaku[Taille=7,Solution,Largeur=0.5em,Couleur=BleuCoopmaths]{%
% 1ere ligne.
/,/,/,l/4,/,l/,/,%
% 2eme ligne.
/,/12,/,lb/,b/,l/,/,%
% 3eme ligne.
/,/,/,l/,/6,l/,/,%
% 4eme ligne.
b/,b/,b/,l/,/,lb/,b/8,%
% 1ere ligne.
b/,b/,b/3,lb/,b/,lb/,b/2,%
% 1ere ligne.
b/,b/,b/,b/5,b/,l/,l/2,%
% 1ere ligne.
/,/,/,/,/5,l/2,l/
}
\end{center}
\end{minipage}
}

\end{document}

	


